最新入息中位數20,000元 工時中位數為40小時 邊個歲數搵得最多

【香港入息中位數2020】根據政府統計處發表2020年第一季（1月至3月）的《綜合住戶統計調查按季統計報告》的結果，香港打工仔的每月就業收入中位數（不包括外籍家庭傭工）為20,000元，比上一季增加了1,000元。

約過半打工仔月薪少於兩萬
全港就業人數有3,386,300人，月入中位數為20,000元。如果以月入19,999元以下為一個組別的話，香港有約49%就業人士月薪少於2萬；有29.8%就業人士的月薪為20,000至39,999元；10.1%月薪為40,000至59,999元；4.4%月薪為60,000至79,999元；2.2%月薪為80,000至99,999元，而香港有約12萬人為月薪過10萬，僅有3.7%位居於金字塔的頂端。

每月就業收入，佔就業人口百分比：

10,000元以下，13.3%（450,377人）
10,000至19,999元，36.1%（1,222,454人）
20,000至29,999元，19.8%（670,487人）
30,000至39,999元，10.4%（352,175人）
40,000至59,999元，10.1%（342,016人）
60,000至79,999元，4.4%（148,997人）
80,000至99,999元，2.2%（74,498人）
100,000元或以上，3.7%（125,293人）
男性入息中位數多女性2,500元
2020年第一季就業人士每月就業收入中位數（不包括外籍家庭傭工）為20,000元。若分開性別統計，男性月入中位數同為20,000元，與上季數字一樣；女性則為17,500 元，比上季增加1,100元。

2020第一季Q1按年齡及性別劃分的就業人士每月就業收入中位數（不包括外籍家庭傭工）
年齡組別 男 女 男女合計
15至24歲 $14,500 $13,500 $14,000
25至34歲 $20,000 $20,000 $20,000
35至44歲 $26,000 $21,200 $25,000
45至54歲 $24,000 $17,000 $20,000
55至59歲 $20,000 $14,800 $18,000
60歲或以上 $15,000 $10,800 $13,000
合計 $20,000 $17,500 $20,000
35歲至44歲 收入中位數最高
35至44歲的年齡組別收入中位數最高，達25,000元，比上季高2,200元。最低的是15至24歲，僅14,000元。現時法定最低工資為每小時37.5元。就僱主備存僱員的總工作時數紀錄的金額上限則為每月15,300元。若對自己的人工水平有疑問，可利用 最低工資參考計算機 自行計算。若按行業劃分，月入最低的主要工作所屬行業為零售、住宿及膳食服務，每月就業收入中位數有14,000元；而相對高人工則為「公共行政、社會及個人服務」，每月就業中位數為21,000元。（撇除外籍家庭傭工）

2020第一季Q1按主要工作所屬行業及性別劃分的就業人士每月就業收入中位數
按行業及性別劃分 男 女 男女合計
製造 $21,000 $16,000 $20,000
建造 $20,000 $17,000 $20,000
進出口貿易及批發 $25,000 $18,500 $20,000
零售、住宿及膳食服務 $16,000 $12,300 $14,000
運輸、倉庫、郵政及速遞服務、資訊及通訊 $20,000 $20,000 $20,000
金融、保險、地產、專業及商用服務 $24,700 $20,000 $21,200
公共行政、社會及個人服務 $26,000 $20,000 $22,900
其他行業 $26,500 $20,000 $25,000

港人工時中位數為40小時
至於港人工時中位數為40小時 （撇除外籍家庭傭工）。當中，最高就業工時中位數行業為「零售、住宿及膳食服務」及「公共行政、社會及個人服務」，每週平均工時同為45小時。

工時中位數係45小時。。。。。真唔真

你睇佢包埋part time實低架喎

10,000元以下，13.3%（450,377人）
10,000至19,999元，36.1%（1,222,454人）

公共行政、社會及個人服務
26000 仲好過會計花十萬考牌

正常都50，60 70大有人在
44已經好少見

點解可以拉到係45 🤣

計埋part time掛

計埋食物工作時數 平均每件食物擺44個鐘
粟米 漢堡包 薯條大把你計
拉翻均45個鐘 成盤數靚哂

中位數喎

可能唔係Normal distribution curve

可能有40%奴隸60小時以上，其他大部份靠近45小時

垃圾統計